{
  "Ch4": [
    {
      "question": "下列那一種情況不屬市場失靈？",
      "options": {
        "A": "外部性",
        "B": "自然獨占",
        "C": "公營事業",
        "D": "公共財"
      },
      "answer": "C"
    },
    {
      "question": "外部成本的存在，會導致資源分配無法達到社會最適狀態。原因是：",
      "options": {
        "A": "廠商不願追求利潤極大",
        "B": "私人成本大於社會成本",
        "C": "社會利益大於私人利益",
        "D": "廠商並未負擔外部成本"
      },
      "answer": "D"
    },
    {
      "question": "在什麼情況下私人企業會低估生產的社會成本？",
      "options": {
        "A": "準公共財",
        "B": "純公共財",
        "C": "短期均衡有虧損時",
        "D": "當有負的外部性存在時"
      },
      "answer": "D"
    },
    {
      "question": "公共財與私有財之不同，是公共財具有哪種性質？",
      "options": {
        "A": "獨享",
        "B": "共享",
        "C": "可排他",
        "D": "無法排他"
      },
      "answer": "B"
    },
    {
      "question": "公共財的「社會需求線」，是由",
      "options": {
        "A": "個人需求線水平相加",
        "B": "個人需求線垂直相加",
        "C": "政府需求線水平相加",
        "D": "政府需求線垂直相加"
      },
      "answer": "B"
    },
    {
      "question": "人們的經濟行為有外部成本時，市場機能自由運作的結果，其產量將比社會福利最大所應有的產量：",
      "options": {
        "A": "多",
        "B": "少",
        "C": "一樣",
        "D": "不一定"
      },
      "answer": "A"
    },
    {
      "question": "純公共財有何特性？",
      "options": {
        "A": "無排他性",
        "B": "共享性",
        "C": "宜由政府生產提供",
        "D": "以上皆是"
      },
      "answer": "D"
    },
    {
      "question": "服用傳染病藥劑，以免疫情傳染。其：",
      "options": {
        "A": "社會成本高於私人成本",
        "B": "社會成本低於私人成本",
        "C": "社會利益高於私人利益",
        "D": "社會利益低於私人利益"
      },
      "answer": "C"
    },
    {
      "question": "教育常被認為會產生外部效益，所以政府應該：",
      "options": {
        "A": "提高學費",
        "B": "多設公立大學",
        "C": "強制職業訓練",
        "D": "補貼教育"
      },
      "answer": "D"
    },
    {
      "question": "下列何者不屬於外部性的補救辦法？",
      "options": {
        "A": "賦予財產權",
        "B": "課稅",
        "C": "補貼",
        "D": "成立公營事業進行生產"
      },
      "answer": "D"
    }
  ]
}